 <div dir=rtl>

# لیست سیاه کاربران

| نام کاربر | uid | حساب‌های اجتماعی | زمان وارد شدن به لیست | سابقه‌ی وارد شدن به لیست | دلیل |
| ----- | ----- | ----- | ----- | ----- | ----- |
| [Iran Map 28](https://www.openstreetmap.org/user/Iran%20Map%20%2028) | #9594251 | - | ۲۳ فروردین ۹۸ | - | حذف پیشوند‌ها در تگ نام معابر در چندین شهر ایران از جمله تهران، تبریز، شیراز، اهواز و ... . |
| [amina63](https://www.openstreetmap.org/user/amina63) | #7298773 | - | ۳۰ اردیبهشت ۹۸ | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از داده‌های نقشه شامل معابر، خطوط برق، رود‌ها و ساختمان‌ها کرده است |
| [aminghobadi](https://www.openstreetmap.org/user/aminghobadi) | #8301144 | - | ۱ خرداد ۹۸ | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است |
| [satiaisp](https://www.openstreetmap.org/user/satiaisp) | #3145602 | satiaisp94 at gmail.com | ۲۵ خرداد ۹۸ | - | پاسخ ندادن به بحث‌های چنجست، پاسخ ندادن پیغام خصوصی و انجام ویرایش‌های مشکوک و غلط. کامنت چنجست اشتباه. |
| [Ahmadjahahafff](https://www.openstreetmap.org/user/Ahmadjahahafff) | #10097264 | - | ۵ مرداد ۹۸ | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است. بنظر میاد این حساب، حساب جایگزینی برای aminghobadi باشد. |
| [hadi52585258](https://www.openstreetmap.org/user/hadi52585258) | #10026288 | - | ۵ مرداد ۹۸ | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از داده‌های نقشه شامل معابر، خطوط برق، رود‌ها و ساختمان‌ها کرده است. بنظر میاد این حساب، حساب جایگزینی برای amina63 باشد. |
| [hasanvand](https://www.openstreetmap.org/user/hasanvand) | #10189070 | - | ۱۴ مرداد ۹۸ | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است. بنظر میاد این حساب، حساب جایگزینی برای aminghobadi باشد. |

افرادی که با * مشخص شدند کسانی هستند که لازم هست اطمینان بیشتری از خراب‌کار بودنشان حاصل بشود.

# لیست بسته‌ تغییرات حاوی خراب‌کاری

| نام کاربر | شماره بسته‌ی تغییرات | اهمیت تغییرات | میزان تغییرات |  توضیحات |
| ----- | ----- | ----- | ----- | ----- |
| [amina63](https://www.openstreetmap.org/user/amina63) | [70402806](https://www.openstreetmap.org/changeset/70402806), [70402244](https://www.openstreetmap.org/changeset/70402244), [70402023](https://www.openstreetmap.org/changeset/70402023), [70401975](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401975), [70401935](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401935), [70401890](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401890), [70401867](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401867), [70401808](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401808), [70401797](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401797), [70401629](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401629), [70401290](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401290), [70401215](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401215), [70401142](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401142), [70401068](https://www.openstreetmap.org/changeset/70401068), [70400917](https://www.openstreetmap.org/changeset/70400917), [70400906](https://www.openstreetmap.org/changeset/70400906), [70384712](https://www.openstreetmap.org/changeset/70384712), [70384498](https://www.openstreetmap.org/changeset/70384498), [70384136](https://www.openstreetmap.org/changeset/70384136), [70379941](https://www.openstreetmap.org/changeset/70379941), [70379784](https://www.openstreetmap.org/changeset/70379784), [70379695](https://www.openstreetmap.org/changeset/70379695), [70379507](https://www.openstreetmap.org/changeset/70379507), [70379141](https://www.openstreetmap.org/changeset/70379141), [70378976](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378976), [70378839](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378839), [70378778](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378778), [70378598](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378598), [70378565](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378565), [70378485](https://www.openstreetmap.org/changeset/70378485), [70178989](https://www.openstreetmap.org/changeset/70178989), [70178506](https://www.openstreetmap.org/changeset/70178506), [70178347](https://www.openstreetmap.org/changeset/70178347), [70177480](https://www.openstreetmap.org/changeset/70177480), [70470921](https://www.openstreetmap.org/changeset/70470921) | زیاد | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از داده‌های نقشه شامل معابر، خطوط برق، رود‌ها و ساختمان‌ها کرده است. |
| [aminghobadi](https://www.openstreetmap.org/user/aminghobadi) | [70354847](https://www.openstreetmap.org/changeset/70354847), [70430868](https://www.openstreetmap.org/changeset/70430868), [70355839](https://www.openstreetmap.org/changeset/70355839), [70354816](https://www.openstreetmap.org/changeset/70354816), [70327285](https://www.openstreetmap.org/changeset/70327285), [70260741](https://www.openstreetmap.org/changeset/70260741), [70233853](https://www.openstreetmap.org/changeset/70233853), [70233803](https://www.openstreetmap.org/changeset/70233803), [70229251](https://www.openstreetmap.org/changeset/70229251), [70229236](https://www.openstreetmap.org/changeset/70229236), [70229206](https://www.openstreetmap.org/changeset/70229206), [70228256](https://www.openstreetmap.org/changeset/70228256), [70227355](https://www.openstreetmap.org/changeset/70227355), [70227080](https://www.openstreetmap.org/changeset/70227080), [70188238](https://www.openstreetmap.org/changeset/70188238), [70160146](https://www.openstreetmap.org/changeset/70160146), [70160107](https://www.openstreetmap.org/changeset/70160107), [70160097](https://www.openstreetmap.org/changeset/70160097), [70155425](https://www.openstreetmap.org/changeset/70155425), [70155350](https://www.openstreetmap.org/changeset/70155350), [70227272](https://www.openstreetmap.org/changeset/70227272), [70066473](https://www.openstreetmap.org/changeset/70066473), [69977327](https://www.openstreetmap.org/changeset/69977327), [69977255](https://www.openstreetmap.org/changeset/69977255), [69975055](https://www.openstreetmap.org/changeset/69975055), [69974963](https://www.openstreetmap.org/changeset/69974963), [69974945](https://www.openstreetmap.org/changeset/69974945), [69974893](https://www.openstreetmap.org/changeset/69974893), [69946480](https://www.openstreetmap.org/changeset/69935097), [69935097](https://www.openstreetmap.org/changeset/69935097), [69932873](https://www.openstreetmap.org/changeset/69932873), [69898613](https://www.openstreetmap.org/changeset/69898613), [69946396](https://www.openstreetmap.org/changeset/69946396), [69858916](https://www.openstreetmap.org/changeset/69858916), [69855366](https://www.openstreetmap.org/changeset/69855366), [69845644](https://www.openstreetmap.org/changeset/69845644), [69844807](https://www.openstreetmap.org/changeset/69844807), [69841878](https://www.openstreetmap.org/changeset/69841878), [69836530](https://www.openstreetmap.org/changeset/69836530), [69483047](https://www.openstreetmap.org/changeset/69483047) | زیاد | محدوده شهر بروجرد | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است. |
| [Ahmadjahahafff](https://www.openstreetmap.org/user/Ahmadjahahafff) | [72007153](https://www.openstreetmap.org/changeset/72007153), [72648916](https://www.openstreetmap.org/changeset/72648916), [72648943](https://www.openstreetmap.org/changeset/72648943), [72649019](https://www.openstreetmap.org/changeset/72649019), [72652329](https://www.openstreetmap.org/changeset/72652329), [72677090](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677090), [72677108](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677108), [72677281](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677281), [72677372](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677372), [72677416](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677416), [72677428](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677428), [72677441](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677441), [72677591](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677591), [72677613](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677613), [72677656](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677656), [72677675](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677675), [72677742](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677742), [72677823](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677823), [72677851](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677851), [72677871](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677871), [72677940](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677940), [72677960](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677960), [72677977](https://www.openstreetmap.org/changeset/72677977), [72681892](https://www.openstreetmap.org/changeset/72681892), [72682036](https://www.openstreetmap.org/changeset/72682036), [72682065](https://www.openstreetmap.org/changeset/72682065) | زیاد | محدوده شهر بروجرد | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است. |
| [hadi52585258](https://www.openstreetmap.org/user/hadi52585258) | [71662376](https://www.openstreetmap.org/changeset/71662376), [71661991](https://www.openstreetmap.org/changeset/71661991), [71661853](https://www.openstreetmap.org/changeset/71661853), [71661559](https://www.openstreetmap.org/changeset/71661559), [71661484](https://www.openstreetmap.org/changeset/71661484), [71630435](https://www.openstreetmap.org/changeset/71630435), [71629423](https://www.openstreetmap.org/changeset/71629423), [71629262](https://www.openstreetmap.org/changeset/71629262), [71627308](https://www.openstreetmap.org/changeset/71627308), [71626853](https://www.openstreetmap.org/changeset/71626853), [71626523](https://www.openstreetmap.org/changeset/71626523), [71626095](https://www.openstreetmap.org/changeset/71626095), [71625895](https://www.openstreetmap.org/changeset/71625895), [71625819](https://www.openstreetmap.org/changeset/71625819), [71625618](https://www.openstreetmap.org/changeset/71625618), [71426514](https://www.openstreetmap.org/changeset/71426514), [71425212](https://www.openstreetmap.org/changeset/71425212), [71424942](https://www.openstreetmap.org/changeset/71424942), [71424518](https://www.openstreetmap.org/changeset/71424518), [71395115](https://www.openstreetmap.org/changeset/71395115), [71387533](https://www.openstreetmap.org/changeset/71387533), [71126795](https://www.openstreetmap.org/changeset/71126795), [71126774](https://www.openstreetmap.org/changeset/71126774), [71126690](https://www.openstreetmap.org/changeset/71126690), [71089481](https://www.openstreetmap.org/changeset/71089481), [71089276](https://www.openstreetmap.org/changeset/71089276), [71089041](https://www.openstreetmap.org/changeset/71089041), [71088902](https://www.openstreetmap.org/changeset/71088902), [71088799](https://www.openstreetmap.org/changeset/71088799), [71088686](https://www.openstreetmap.org/changeset/71088686), [71088308](https://www.openstreetmap.org/changeset/71088308), [71088228](https://www.openstreetmap.org/changeset/71088228) | زیاد | - | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از داده‌های نقشه شامل معابر، خطوط برق، رود‌ها و ساختمان‌ها کرده است. |
| [hasanvand](https://www.openstreetmap.org/user/hasanvand) | [72804756](https://openstreetmap.org/changeset/72804756), [72805190](https://openstreetmap.org/changeset/72805190), [72809744](https://openstreetmap.org/changeset/72809744), [72810010](https://openstreetmap.org/changeset/72810010), [72845333](https://openstreetmap.org/changeset/72845333), [72845887](https://openstreetmap.org/changeset/72845887), [72845907](https://openstreetmap.org/changeset/72845907), [72845944](https://openstreetmap.org/changeset/72845944), [72845989](https://openstreetmap.org/changeset/72845989), [72846800](https://openstreetmap.org/changeset/72846800), [72846919](https://openstreetmap.org/changeset/72846919), [72848376](https://openstreetmap.org/changeset/72848376), [72848407](https://openstreetmap.org/changeset/72848407). [72848449](https://openstreetmap.org/changeset/72848449), [72853341](https://openstreetmap.org/changeset/72853341), [72854157](https://openstreetmap.org/changeset/72854157), [72854202](https://openstreetmap.org/changeset/72854202), [72854234](https://openstreetmap.org/changeset/72854234), [72887895](https://openstreetmap.org/changeset/72887895), [72888105](https://openstreetmap.org/changeset/72888105), [72888159](https://openstreetmap.org/changeset/72888159), [72888243](https://openstreetmap.org/changeset/72888243), [72890957](https://openstreetmap.org/changeset/72890957), [72891001](https://openstreetmap.org/changeset/72891001), [72904425](https://openstreetmap.org/changeset/72904425), [72904484](https://openstreetmap.org/changeset/72904484), [72904528](https://openstreetmap.org/changeset/72904528), [72904558](https://openstreetmap.org/changeset/72904558), [72904607](https://openstreetmap.org/changeset/72904607), [72904883](https://openstreetmap.org/changeset/72904883), [72908412](https://openstreetmap.org/changeset/72908412), [72908446](https://openstreetmap.org/changeset/72908446), [72908609](https://openstreetmap.org/changeset/72908609), [72911667](https://openstreetmap.org/changeset/72911667), [72911696](https://openstreetmap.org/changeset/72911696), [72911804](https://openstreetmap.org/changeset/72911804), [72911873](https://openstreetmap.org/changeset/72911873), [72911895](https://openstreetmap.org/changeset/72911895), [72911913](https://openstreetmap.org/changeset/72911913), [72911953](https://openstreetmap.org/changeset/72911953), [72937527](https://openstreetmap.org/changeset/72937527), [72942550](https://openstreetmap.org/changeset/72942550), [72985704](https://openstreetmap.org/changeset/72985704), [72985713](https://openstreetmap.org/changeset/72985713), [72985748](https://openstreetmap.org/changeset/72985748), [72985763](https://openstreetmap.org/changeset/72985763), [72985904](https://openstreetmap.org/changeset/72985904), [72986491](https://openstreetmap.org/changeset/72986491), [72986526](https://openstreetmap.org/changeset/72986526), [72986541](https://openstreetmap.org/changeset/72986541), [72986630](https://openstreetmap.org/changeset/72986630), [72986638](https://openstreetmap.org/changeset/72986638) | زیاد | محدوده شهر بروجرد | این کاربر اقدام به حذف مقدار زیادی از POIهای نقشه کرده است. |